反對時代革命等於反革命份子

原本「反革命」與「革命」一樣同屬於中性詞，但在共產國家革命發展的過程中，反革命被視為嚴重的負面行為，成為政治犯的罪名。

反革命罪

中華人民共和國成立後，於1951年2月20日經中央人民政府委員第十一次會議批准後，公佈了《中華人民共和國懲治反革命條例》，規定：「凡以推翻人民民主政權，破壞人民民主事業為目的之各種反革命罪犯，皆依本條例治罪。」反革命罪是處治最嚴厲的法律罪名，又是一頂最隨意、最泛濫、最令人恐懼的政治污名。]1950年代初中國鎮壓反革命運動，共捕了262萬餘人，其中殺害反革命分子71.2萬餘人。[14][15]根據《爭鳴》雜誌引述「內部調查」結果，文革期間「十三萬五千餘人被以現行反革命罪判為死刑」。

好精明，不過任公安解讀

誰在反對時代革命？

香港政府同北京政府好可能違反國家安全法
經常借助外國勢力孤立台灣人民
同威脅香港市民達成政治目的（例如：721）